[1月新番] ID:INVADED イド・インヴェイデッド

利用殺意感知系統「ミヅハノメ」(彌都波能賣神、罔象女神) 搜查犯罪事件的組織，通稱「藏」。
以及，身為「ミヅハノメ」的駕駛員進入犯人的深層心理「殺意世界（ID）」，對事件進行推理的名偵探·酒井戶。
他不斷追尋着頻繁發生、謎團重重的兇惡事件，以及在其中若隱若現的連續殺人鬼製造者「ジョンウォーカー」(John Walker) 的影子。

-STAFF-
監督：青木英
系列構成、劇本：舞城王太郎
角色原案：小玉有起
角色設計、總作畫監督：碇谷敦
美術設計：曾野由大
美術監督：三宅昌和
色彩設計：千葉繪美
色彩設計輔佐：小宮光
圖形WORKS：大竹俊介（Smith）
主動畫師：又賀大介
動畫師：清水慶太、淺利步惟、豆塚明日香、井川典惠、河合桃子、松原豐
攝影監督：久野利和
攝影監督輔佐：高木翼
CG監督：川原祐介、福永誠二、三田邦彥
編輯：右山章太
線上編輯：柴田香澄
副監督：久保田雄大
音響監督：小泉紀介
音響效果：勝俁正敏
音樂：U/S
動畫製作：NAZ
原作：The Detectives United
製作·著作：ID:INVADED Society

-CAST-
酒井戸：津田健次郎
百貴：細谷佳正
富久田：竹内良太
本堂町：M・A・O
東郷：ブリドカットセーラ恵美
早瀬浦：村治学
白岳：近藤隆
羽二重：岩瀬周平
若鹿：榎木淳弥
国府：加藤渉
西村：落合福嗣
松岡：西凜太朗

-OP-
ミスターフィクサー
歌：Sou

-ED-
Other Side
歌：MIYAVI

-PV-

-WEBSITE-

睇完個PV2 就知道必睇了

音樂幾好, 頭兩集都ok

觀感唔錯，值得留名

好特別既設定，可以潛入殺人犯既潛意識世界(井) ，第一集個世界好奇幻 第二集新人既井一黎就整死男主，估佢唔到

開頭覺得男主把聲唔襯後生仔，點知原來真身係阿叔黎

btw 男主真係幾型

唔洗見到高中生男主, 已經值得留名
一開波仲以為又係 高中生天才神探

海馬把聲黎

必睇
終於有D原創野玩下
成個19年乜都冇

已知：
次次入井都唔記得咗之前嘅事重新黎過
變咗個後生神探查案
個井一定有果個細路女同John Walker
男豬呀叔個女 同個細路女算似，而且可能死咗？
男豬可以係人地潛意識入面令到人自殺？暫時有5個人有呢個情況

個腦開窿比風吹過原來會好爽

另類inception

個題材諗起the top secret

諗起有套電影SOURCE CODE

MAO 警察新人 斬開幾件

其實幾好

呢個好顛，真係痴線佬

第一集 真detective game

冇開洞正常人對佢來講就係唔正常
好似人多咗一隻手咁

你漏咗滿月之戰

滿月之戰好好睇，但銷量得234，原創番真係好難做

見到樓主係識貨之人
咁我都留意吓你推介嘅呢套先

設定好正
科幻得嚟又真係有推理
音樂都幾好聽
今季黑馬

呢套必追

採集到犯人嘅思想粒子 再傳送到罔象女到 先可以構建井
個井係犯人嘅潛意識世界 但係每次都有佳愛琉(已死)喺到
佳愛琉唔係主角自己幻覺 出面啲人都會見到佳愛琉
但係個井 明明係犯人嘅潛意識世界 點解每次佳愛琉都會出現 而且係以屍體形式出現
第二集話過 自己潛入自己個井嘅話 井會盡可能避開自己 令自己無法接觸個井 入唔到個井 冇咗GPS 就抽唔返出嚟 精神會一直係罔象女入面
咁即係有可能佳愛琉同JW都有試過用罔象女?? 所以佢地係其他人個井入面都會出現
因為出面班操作員都唔知罔象女咩原理 淨係識得用

Jw係一時有一時冇，但佳愛琉係每次都會出現

第一單案(1,2集) JW, 佳愛琉
第二單案(3集) 佳愛琉

男主點解要坐監？以前做刑警，佢殺左自己老婆同個女？

同埋點解第1/2集個新人（男定女）鑽自己個頭個陣會有新井出現？井唔係有殺意先會有咩？

睇完第三集 坐監原因未知
老婆同個女應該唔係男主殺 佢嗰陣好似去左查案
個新人(女)自殺 對自己有殺意所以有井
P.S.全部9up

我估佳愛琉會唔會係男主殺嘅？所以男主坐監？

邊度睇第3集？

thx

有機會
設定上要有殺意先會有井 有井先可以做偵探 井會具現化思想
不過佳愛琉都可能有其他含意
如果有其他偵探做對比應該易估D

男主有慫恿他人自殺既傾向？上集講慫恿左5個，今集又多左個
因為呢個傾向/殺意先令到男主入到井？

男主見到自己個女被殺，受到好大刺激，想自殺但失敗，之後變成咁？

未睇, 有d興趣, 套野好似有d似正確的卡多

咁酒井戶又講得冇錯
條友都冇生存意義
何況比d咁既人留條狗命有咩意思？
將自己快樂建築係人痛苦身上既仆街
多1個都嫌多

正確的卡多後期

今集個景棟樓根本香港嚟

最後個女仔比人捉去做掘墓人？
因為kiss所以掩蓋殺意，所以無留低粒子？

屌，個探員係咪專職係俾人捉

我都係咁諗

好有既視感 成套inception咁

比人鑽完窿之後就痴左線
係佢認知中殺人當左愛情表現嘅一種，無自覺所以無留低粒子？

又或者一team人分工做野，捉果個唔參與後面嘅工序所以無粒子

屌 好睇到癲

個女高中生好慘，本身以為救到佢，點知最後因為有時間差都係要死

應該掉返轉，開咗窿係會聰明咗。
女探員話開窿（第一集犯人）未開窿前IQ150，開完之後係未知數。
個女警搣開膠布露咗自己個窿之後立刻發現另一個生還者。
Cap帽男暫時估係掘墓人。
掘墓事件發生案件少，時間應該係近期，所以cap帽男應開完窿先犯案？

估開窿應該係成個故事佔好重要劇情，連續幾單case都關事。
仲有估jw應該係殺酒井戶一家嘅兇手。

第4集九龍城寨黎？

黑馬
好撚正

ok wo

套野啲畫面感覺經費不足

今集個推理過程，同埋盤問技巧
個女仔俾人鑽完個頭好似醒左好多

好撚好睇

播完ed之後個彩蛋到底想表達D咩

集集都好好睇

之前講過話開完窿之後IQ會高咗

今集已經開始堆作畫監督

正但冷

但都好好睇
可能我只係留意劇情

屌真係

呢套野係咪因為個名既問題而冇人睇咁?
幾可惜, 難得劇情上有晒架構+深度內容,
懸疑得黎唔悶, 破案手法新, 警察又真係做到野

其實，由利用鑽孔機鑽自己洞引出粒子時已經證明小春很聰明+大膽

原創動畫係咁上吓，一定唔似輕改個啲本身有既定人氣

D推理好過隔離套鳩UP推理

同埋每一話都有既位

隔離果套係超自然野, 推理變左service,
用黎服務1d想知真相但又接受唔到事實既人
同埋主要係睇男女主互動囉, 性質比呢套輕鬆

果套d推理係推d選項出黎俾人揀
呢套d推理係有層次咁推進以解謎

呢套嘢真係個名出事

手足你個頭係咪開咗窿

希望今次青木英唔好再爛尾

推理小說家寫劇本係唔同啲，畫面的確有啲貧窮，不過op ed都正

一口氣睇左4集真係幾好睇
希望原創野唔好變卡多

近年完美開局既原創番
甲鐵城
正確的卡多
迷家

留名等多幾多再開
怕撚左青木英

我諗呢套唔會爛尾既，我對個編劇有信心，監督就......諗起AZ

海馬社長 用返遊戲王個tone黎配一睇就覺得中2病

今集

點會好睇到咁

酒井戶個女係俾人殺，然後佢令d 犯自殺先做到神探

今次條女又真係係佢講到有疑點

射咁多槍都唔中

神作ＩＤ：ＩＮＶＡＤＥＤ都係ＮＡＺ出品

打錯

b站有人話係特登唔中 因為小春想親手插死佢

小春開始有小小變態呢個設定真係好正

愈黎愈好睇....
會唔會出GAME呢.....

推測小春想殺佢 特登射唔中

之後想爆頭打死點知打左入個腦洞到

女神同兵長

開頭引個痴線佬出黎果part咁好睇
點知子彈咁岩穿過個洞呢下破壞哂成件事

我反而係對啲刀好似插豆腐咁插入牆感到不可思議啲

所以開完窿之後都痴咗線？

唔會, 條女槍法係100%命中, 特登miss特登中再特登刀插

LM
今季真·神作
風俗娘都無面比

應該係未開窿前都有古怪
佢講過細個同家人關係不好，稱自己不可愛
由查案故意撞鑽，不愛惜自己生命，到自己個井係空盪盪乜都冇，就可以估小春係唔正常

要成為神探既條件係強勁既推理能力同連續殺人犯，小春真係符合晒

最後架永無終點既列車，果對男女既關係永遠都係兵同女神

男主跪住同佳愛琉講既說話

7星幾正

佢地唔算係兵同女神啦, 係相愛但唔講, 兩個都係透過窗反射互望大家

會唔會咁痴線
而家用槍射佢唔死咩

唔明朗既戀情, 唔明確既相愛 = 曖昧期

朋友→曖昧→男女朋友→同居→結婚, 最快樂既時期往往都係曖昧期

有d人係咁, 開始左1段關係就要千方百計搵方法去維持, 亦要為下個階段打算, 期間係會有壓力, 所以會盡可能停駐係曖昧期, 期間只需要單向去中意同被中意, 可以將心意專注係做自己中意既事上, 快樂好單純好簡單, 唔穩定既關係看似隨時會結束, 亦因為未有任何名份而唔使負責, 唔會有壓力

用刀捅死既官能剌激會大過你用槍, d刀插入肉, 有聲有血有觸感有溫度

但冇理由直接用刀插死人地作自衛, 所以要自射失晒所有子彈, 係冇任何其他手段既情況底下, 咁就可以好合理地用刀捅

今季有巴比倫同呢套真係其他都可以唔洗睇
勁鍾意呢種講善惡,理性/衝動既題材
MAO配小春呢種腹黑角色
感覺all back頭男仔推理能力太高
如果真係有內鬼佢應該第一個比人滅口

睇黎你都係癲癲地個種人黎

你試過用刀殺人就知同用槍殺人係兩個世界嚟
當然徒手殺又係另一種感覺

話說每集都有啲細節位,唔知係製作組突登定點
有機會細節位係伏筆
上集小春同井波既對話睇得出小春明顯係一開始鎖定左佢既套話
傷口突然間流血實在有啲巧合
有機會係小春故意整傷試佢反應
結果佢整住張有血紙巾實一實
今集係坐車3個人坐後排,中間男仔收埋手機批踭,隔黎即刻有面色

巴打講到好似好有經驗咁

稚產0(讀思想粒子部機)係ep2被問到點解唔裝得gps
然後局長出黎話「裝左gps會影響精密性」否定左
呢個理由近乎冇可能, 似乎係掩飾緊局長唔想人知部機係where
局長同john walker有關係都89不離10
或者john walker可能係來自男主, 佢每次入井就會帶埋入去
造成john walker搞緊/搞過人地個井個錯覺,
甚至男主本身就係john walker(例如係佢既殺人衝動)
因為個井同埋部稚產0未必只會讀1個指定人物既思想粒子
唔排除可以有外來介入

例如, 女主撞電鑽前1刻, 開洞個井入面啊女主突然有自主意識
就係因為部機身處女主同開洞隔離, 部機可無視地形隨時連接罔象女
功能係讀思想粒子生成井, 但呢度說明左可以同時讀到不止1人
例如女主自殺既思想粒子入左部機, 影響埋開洞既思想粒子(井世界)

關於女主(本田町), 佢本身有正常人會有得佢冇既反應
例如對死既恐懼, 呢點說明佢平時都可能只係扮緊正常/普通人
冇輕率尋死係因為有強大理性,
而女主之前個井中世界觀係1片荒蕪,
佳愛硫上吊自殺但對腳綁住係因為唔想掙扎
說明女主(本田町)唔在意自己會死, or對死亡冇概念
但在意儀表or人地對自己評價, 撞鑽既前後冇任何恐懼,
雖然流血冇死反而覺得新鮮

巴打個頭係咪開左個洞

D風吹出嚟涼唔涼

小春插完把刀仲要擰一下，謊佢唔死

一直都係兵同女神
但最尾女神墮落沉船

套野堅好睇。好過個堆龍傲天異世賣肉低能番

原始嘅暴力同槍械呢啲科技產物係有分別
槍你都仲要經個腦load一load先識驚，但鈍器同刀具果啲唔係
再講槍就係用黎減輕殺人罪疚感嘅工具，簡單拉一下個trigger就殺左
但鈍器同刀具都係會feel到骨同肉果啲感覺，仲有近距離濺血，對一般人黎講精神壓力會大好多

我估JW係detect到殺意粒子果陣拎住部機果個人嘅潛意識

我都覺似係個部咩稚產同JW 有關係

咁小蛙點解釋

既然部機可以即讀即(遠距離)生成井,
如果有第個地方同蒼1樣可以接收部機既思想粒子再生成井
咁咪可以多人同時進入1個井, 咁又多左個可能性
部機可能有上1代, 可能有另1部同款, 可能僅1部但俾人偷用,
亦可能僅1部冇人偷用但思想粒子會傳左去蒼基地及另1個地方

美術幾好

如果話局長係想知男主個私家井入面有咩
咁佢就唔可以俾室長阻止女主入去調查

有種咁既感覺

覺得個局長有啲問題

既然出左呢幕...

加埋之前提及既..
「唔可以進入自己個井, 因為本體意識會淹沒係潛意識中」
「所以1定要失憶or唔可以帶記憶入井」
「1定要有連續殺人犯既特質先入到井」
都暗示左唔少野

仲有「即使肉身死亡, 呢個人都可以活係人地思念粒子當中, 即係活係潛意識中」

唔明 張圖即係點

今集完全唔知up乜
我淨係知局長好撚鬼 感覺好似死都放條女入井中井咁

講下幾個推論, arm唔arm冇所謂,
都說明左呢套野幾有心思, 會俾觀察係睇完之後諗1下

1/ 鳴瓢秋人既井鳴瓢秋人經已死左,
同之前見過既井好唔同,
井既主人唔會冇啦啦死, 只會存活or唔出現
係鳴瓢秋人想表達「以前既自己死左」?
以前既自己係想救人既自己, 例如佢知落雷個規則,
所以想救左小春先, 先綁佢同佳愛琉1齊,
但佢自己冇必要自殺? 留係同1格咪得

2/ 從第1點, 我相信佢自殺係有原因, 而個井運作左3年
又多左部本身應該冇既「罔象女(入井)」機
相信秋人係自己個井入面呢3年內做左1連串既事
最後自殺, 死係佳愛琉身邊, 所有野都係佢潛意識發生
說明自從佢個女死左+殺完「單挑」佢用3年時間策劃左d野

3/ 從第2點, 咁會係d咩? 咁就要睇秋人最想要d咩
答案係佢個女返生, 可以既話會係女+老婆都返生
所以透過某個人得知有「罔象女」呢樣萬能許願機

4/ 就1+2+3, 結果而言, 佢係差d成功左,
佢每次入井都當佳愛琉係女唔係冇原因,
因為佳愛琉本來應該=佢個女, 佳愛琉係井中井既產物

5/ 井中每個現象幾乎都有原因or起因,
咁每次開場都會出現既「佳愛琉」同「名偵探」都會有原因
井係由殺人衝動既思想粒子而產生,
實際上未殺人or殺人不遂都可以產生粒子, 產生井
咁即係事實上唔1定會有死者, 同唔1定發生兇殺案
咁要佳愛琉同偵探做咩? or點解佳愛琉每次都要死?

6/ 由第2點既井中井黎睇, 首次進入既井(暫稱首井),
入面既佳愛琉好可愛就係進入首井內部罔象女機既人
但唔知點解佢死左, 而1直留係罔象女入面
可以理解為「意識(操作員)」入去「潛意識(井)」
而成為潛意識既1部分並永遠困係井內冇出口

7/ 由第4點, 可能秋人本身想用呢個方法將1家人永續係井內
但失敗左, 而且好可能係由1個叫「飛鳥井木記」既女人
進入秋人個井, 再坐上部機做測試, 而個女人由於唔係活人
個女人本身只係個意識, 所以直接傳左去井中井入面
變左佳愛琉

8/ 秋人推測自己個井俾人調查緊, 即刻撞牆引d管理層現身
即係佢唔想俾人調查自己個井, 唔想人知有井中罔象女,
唔想人知有井中井, 唔想人知佢想復活個女, 所以第1點到
佢根本唔係想救小春, 而係想鎖佢係原位唔俾佢調查,
而點解佢自殺亦係有可能驚自己未死會俾人套話

9/ 從第3點, 透過某個人得知有罔象女, 咁呢條友好可能就係局長
第8點中引d管理層黎其實亦即係搵局長去阻止人調查
因為秋人同局長識得, 係合作關係, 局長提供技術+負責監視

10/ 由第3+9點, 如果罔象女係有人提供及整件事係合作計劃
咁john walker就好大可能負責每1個井既監察人員
john walker本身個面貌有刻意塗抹既做法, 同用電腦開ps改圖相似
推測佢面容真係經過電腦操作過, 即係佢係罔象女開發人員
而且係百貴屋企搵到咁完整既jw套裝, 相信亦係jw本人刻意安排
咁即係jw好可能係局長, 1黎佢否定稚產靈裝gps,
唔想俾人知部機係邊, 有人偷用都冇人知,
2黎佢係百貴抽走小春出井之前阻止左,
說明佢必須係呢d關鍵位咁樣做
可能想睇小春入去井中井會變成點, or秋人有野對佢隱瞞左

11/ 假如局長真係jw, 相信佢搞咁多野1定唔方係好野
由第10點, 如果秋人有野想隱瞞, 相信除左係復活個女之外
仲有就係揭露局長既真正目的, 佢要做到呢點, 就必須搵人入井調查
而呢個調查人員必須係個人才, 最好係名偵探,
呢個想法俾首井部罔象女吸收左, 所以任何人見到首井佳愛琉
就會自動獲得自己係名偵探, 呢個身份, 但生唔生存到就要睇自己

12/ 每個井都有佳愛琉, 估計所有井都可以經井中井聯繫
呢d係技術層面上既野, 陰謀背後既手段, 因此發明條友亦俾人做瓜

↑唔使咁認真, 其實播到最後相信都會知晒個真相, 冇野做咪估下先

點解井內既人, 見到jw會咁驚, 甚至出現叫佢做怪物既情況+同佢戰鬥

或者可以用恐懼鬥室做例子, jw就係jigsaw, "i want to play a game"果個, 每個井都係刻意安排好既game, d player緊係驚, 唔驚果d咪想殺左佢, 故此jw係井入面都有佢既任務, 即係策劃+監察

冇一定殺意出唔到井
飛鳥井木記雖然死咗，但有可能係加害者

Btw，根據第三集ED，+今集情報
如無意外，飛鳥井=佳愛硫

好想佢快d出下集

飛鳥井個樣都match小蛙

好好睇點解咁少人討論
好耐冇試過追新番

個個角色都係高智商

如果室長係俾人陷害嘅話
插贓嫁禍嘅時間都係幾耐之前下..
其他人係自己屋企埋咗條屍都唔知
定係百貴屋企人做..?

高智能神偵探

一字眼既都係有隱藏劇情既角色

筆七集開始進入戲肉，個個星期等住睇

今集既資訊量好大吸收唔哂
我又覺得百貴又未必完全冇野

覺得應該儲埋幾集先一次過睇
下星期又會唔記得上集D劇情

今集好燒腦，睇完要消化好耐
局長睇落的確唔多對路

我智商已經唔夠用去分析
百貴一面驚訝但又一句都唔反駁指控，佢應該都身有啲屎

唔諗了 我等下集佢地講算

佢地啲表情都好平淡下

正

好有當年睇psycho pass第一季望個朱常守成長 同望住慎也打j嘅感覺

井中井有inception feel 但偵探味重好多

局長種鬼法太明顯啦...明顯煙霧彈
室長呢種擺明比人屈 最後查到真係佢先好睇
室長同男主一家三口咁鬼fd
個女比人虐殺 分分鐘跳哂制 精神分裂...

快d下集la

睇少d fate。。。乜鬼野萬能許願機

lm學野

個高智商all back佬仲好似佢
希望唔係同一下場

一月最強

期待新一集

更新未

好似係半夜更新？

出左，依家睇

愈睇愈覺得呢套神作
究竟呢個係唔係室長個井
點解睡房有殺意
個井咁荒蕪
本堂町喺秋人果邊個井又無人幫佢㩒排出

女主把聲原來係MAO又分唔到

陷阱嘅意思係咩呢？
個前提應該係要知道點解秋人同百貴個井入面有井入口？
屌你依套野真係好燒腦

一切都係陷阱

咁兩個神探入既未必係百貴既井，局長真係幾可疑
特登將男主女主兩個神探引入飛鳥井部機入面，究竟係咩動機呢，好好奇，想快d睇下一集

同埋就算俾秋人搵到本堂町又點，都排出唔到佢。。。
再者秋人入咗個飛鳥個井，藏班人都會見到佢所見嘅東西？定得佢一個做推理？

利申: 睇埋今埋今集覺得個開發者先係boss

係咪要睇井入口部機show咩名 先會知入咗邊個嗰井？
e.g.飛鳥嗰個

想睇下一集呀

咁講百貴應該係知道開發者係邊個殺死?
而佢又知沙漠呢個井係邊一個既?

真係好好睇 千萬唔好變卡多

井木記個井字會唔會佢同開發個井有關
例如百貴屋企死果個開發元老係佢親戚
而佢1次又1次自殺, 相信係有原因
如果唔係出於強烈愧咎自責or絕望(絕症之類)想了結生命
咁可能想透過自殺黎達到某種願望
3年前醫院果次逃脫咁醫護離奇昏迷
如果叫特工去逐個迷暈似乎太大陣仗
話晒醫院有晒cctv, 而據劇中講法係集體同時昏迷
感覺上似係稚產靈既逆向操作,
例如操作井達致可以定點釋放思想粒子以影響附近既人,
使清醒既人意識輕機, 即係井木記有「同伴」去救佢
or佢本身有製作稚產靈既技術並發動
而同伴, 局長、男主、百貴、jw呢d都係較為大路既可能性

如果講返條女自殺個原因,
有機會係被開發罔象女既果條死老野(親人?鄰居?)性侵
但冇人信佢, 求死不果, 親生父母亦唔接受佢踢佢出屋企
咁佢冇能力報復就求死, 而單挑搵佢隻揪,
男主趕去殺單挑救左佢,
然後井木記+男主+百貴合謀做1d唔想人知既野
井木記自殺咁多次滿足入井既條件,
而井端操作倉+井中井呢個技術係佢share俾男主同百貴
or涉及第4人, 例如井中沙漠死左條友

今集2個神探入井, 都說明左可以多人讀取同1種思想粒子
並係同1個井內共存, 如果有多幾部稚產靈or井端,
咁就可以多人連線做好多野, 例如係井入面傾秘密, 然後帶出井繼承記憶

仲有開洞應該唔會咁順攤幫男主投入or抽出,
因為佢未入井前就經已好理性判斷神探唔可以有2個
呢種理性係佢本身性格黎, 由於理性太強烈以致入井後都唔會變

睇埋今集就覺得井中井係人工後加入去
起秋人個井，唔怕班閒人走上山誤打誤撞坐左上去？
同埋講左D數字只係起有限範圍，班人都係起個範圍到走
而山上部機可能得神探先睇到
而部井中井三年前都仲未研發完成

今集最關鍵既畫面
開窿問一個井多過一個神探會點，而被班人覺得問中關鍵位
而井中井個主人係同一個人飛鳥
好似就係引導緊多個神探入同一個井大亂鬥會發生乜事
咁飛鳥要有殺意先做到個井，而飛鳥係JW 既監察名單內，殺左單挑之後救得到既倖存者

覺得可能係幕後都係搵緊白老鼠攻陷緊呢個井既原理同秘密

個井話唔定根本唔屬於室長本人嘅
所以一聽到自己間屋有井就話係陷阱

會唔會局長就係JW
呢個沙漠係局長個井

希望呢套野好似psycho pass咁有幾季

下, PP除左第一季都爛wo

唔好啦, psycho pass都係得第一季好

今集問題

1.穴井戶先醒，没有情報，酒井戶後醒，情報先到(真係同一個井？，井內時間有問題？)
2.. 酒井戶輕鬆就追上穴井戶(時間有問題？)
3.佳愛硫死先有全屍，偷錶既變腐屍(時間有問題？)
4.個井真係室長？

睇黎班人係睇唔到井中井入面既野，除左穴井戶幫男女神探抽出之外，似乎係無解決方法
另外神探被抽出之後，佢地真人好似有井入面既記憶？咁既話井中井之謎可能要神探出返黎先知？

而家女神探仲抽唔抽到出黎都成問題

個穴井戶幾廢，唔當d數字係一回事，又唔可以叫男主入自己既井救女神探

套野真心正

inception
夢中夢

第8集有D唔明
1. 點解部長咁肯定室長個井入面一定有井中井,就算有,點解一定係飛鳥?
2. 要救女主,只要不斷放穴井戶係男主個井就夠,而且要排出女主一定要係男主井部機先做

再睇返第6集,葬禮除左室長既staff傾計講內鬼,女副長灰色杉個跟班明顯冇參與討論,格格不入咁所以我覺得佢似鬼多過部長似鬼,部長太明顯想令人覺得佢有問題

佢真係好廢

又話佢iq 150
聽到佢話數字同雷聲冇關係 即刻笑咗

不過轉窿前個樣幾靚仔

會唔會有啲似inception

男主都唔信佢係神探

唔係啊 好似之前女主都推係冇關係
係出面條友估到係pi
點會記得pi 既唔知幾多個位

首OP越聽越正,次次都要聽晒

Spotify已經煲緊
唔知幾時有碟出
Mora都係得aac買

佢地個個入左去之後個look好似都差唔多

偵探裝
唔知會唔會解釋點解女主角入到井有全名呢

女主估數字唔會重覆，所以落過雷既地方唔會再中
(pi未發現係無盡小數，仲計緊)

係出面條友用google search個堆數字含義

入井嘅條件好似係殺人/自殺夾埋多過一次，女主同酒井/穴井嘅分別應該係佢靠自殺入井（沖向電鑽），可能咁樣有能力加成

女主有殺到之前嘴佢嗰條友，唔單止自殺仲有殺過人，所以先有資格入井。佢有全名都唔知係咪伏筆黎

屌那星 女主外套入面著咁少布 咩野居心

留名先

其實有冇邊到可以睇生肉

可能之後有逆轉 講佢扮野有陰毛

套野咁好睇無人推post

有機
未入井之前佢啲9up 可能係伏筆嚟

因為啲設定太冇關聯，都唔知可以討論乜
未係井部機度發現飛鳥個名之前
都冇乜提過呢個人冇背景可言

係 其實冇乜野討論

好睇
但線索仲係太少

出左

最新個集好混亂

哇突然咁飛躍好難消化
到底男主可唔可以喺呢個井查出JW係邊個
同埋點解條女會有呢種傳達思想既能力？

頂 唔通男主老婆其實係比男主殺死？

今集真係好有inception feel，會唔會有機會搵到初號機再潛多次?

今集好燒腦，係咁提及夢，所謂既井其實係飛鳥井既夢？
男主係呢個「現實世界」同佢係原本既世界都係連續殺人魔黎

今集算唔算解釋左佳愛琉每次出場都係死左既原因？
但又爆左更多既謎出黎，真係有d亂

秋人現實都幾慘
自己個女又比單挑虐死
老婆又自殺

等睇高手解釋下今集發生乜事，我都混亂緊

一係學SG咁跳世界線，男主有觀測者技技

一係學inception係咁入夢中夢

今集目前最好睇既一集

好撚癲

百貴所講嘅陷阱 會唔會係導咗秋人入井中井 再好似咁真真正正成為一個連環殺人犯

今集有一下影住Jw 白鬚 會唔會真係局長
同小春會去咗邊？

依下好撚好笑 好似俾人劇透咁

即係部入ID嘅機好大機會係用飛鳥井木記整出黎

睇落就似係開發者知曉佢個異能

而知嘅原因 大概係因為佢都有殺意掛

JW就係不停放啲有殺意嘅人入去飛鳥個夢入面殺佢，然後單挑，煙火師個啲就覺得係夢入面太on9，直接出到現實殺人。

啱啱睇到啲人話OP啲歌詞估到後續劇情
我就估唔到，但同秋人經歷嘅一樣

今集真係好用腦，嘗試下將佢當現實世界既平行世界
上一集現實世界既資料話
飛鳥飛鳥曾經係18歲前入左福利院度，第一次自殺未遂，然後出左福利院再有三次自殺入院
最後2016年10月~12月從單挑屋入面被百貴救出
然後2017年3月21日失蹤

全集係飛鳥個井入面，但因為冇左「罔象女」操作，所以個世界冇任何設定同記憶限制，同現實世界一模一樣，當係現實世界既IF世界

IF世界入面主角用左唔同既方式殺單挑，所以受傷入院就發覺飛鳥有超能力，會拉人入夢，會傳記憶俾其他人，但入飛鳥個夢有個條件就係 一定要係連續殺人狂

最初由JW發現佢有呢個超能力，然後就叫左其他殺人狂入佢夢度享受殺人快感，但主角冇接觸過JW都會傳左入飛鳥個夢，即係佢好似最初JW發現一樣，偶遇入夢

即係飛鳥天生就有呢個超能力, 只係第一個滿足條件入夢既殺人魔就係JW, 所以之後JW就叫其他殺人魔入去玩

鳩估JW：現實世界度係福利院既人，係福利院期間發現飛鳥既超能力，然後不停入佢夢度殺佢-> 導致飛鳥第一次自殺入院
然後係飛鳥18~21歲期間，不停用某種方法「邀請」其他殺人魔入佢夢境度不停殺飛鳥->導致之後飛鳥3次自殺入院，但因為現實世界度主角無傷殺左單挑，所以冇入到佢夢就直接坐監，而飛鳥就失左蹤

仲有提過飛鳥失蹤前住既單位係幾高級同交通方便
可能就係JW利用飛鳥既超能力黎賺殺人魔既錢
其中一部份用左黎養飛鳥，保住呢隻金蛋

呢套野算唔算多人睇？

覺得男主係比人培養緊成為真正既連環殺人犯

男主係現實淨係殺罪犯 但而家已經殺左一個未犯罪既人

所以先話係陷阱

俾個機會男主可以探討下自己作為連續殺人魔既根源?

每到星期一都唔夠精神返工
就係因為要追invaded

連環殺人犯係靠不斷殺飛鳥木而變真正殺人犯
秋人就不斷殺殺人犯 應該有啲分別嘅

陷阱又係邊個set出嚟㗎呢

但注意返
煙火師個井入面冇jw出現
所以我覺得唔關佢事

又好似係喎 定煙火師係俾秋人show off嘴遁能力

決定放棄思考 等下一集

唔知有咩好講

總之我淨係想睇下一集

JW 真身

但係點解百貴會知道依個井係個陷阱?
可能百貴講嘅'陷阱' 唔係你地所講嘅陷阱
只係想講依個井唔係佢自己個井 所以先只講係陷阱
會唔會有少少overlord 迪米烏哥斯化 過份解讀

我覺得係百貴比JW用入夢呢個方法引左去佳愛琉個夢景 並殺左佳愛琉
所以得寢室有殺意
但係佢現實就味殺人 而佢亦都察覺呢個係JW點樣打造殺人魔既方法
正如佳愛琉講單挑 點解單挑要現實殺人同綁架佳愛琉
因為夢同現實始終係兩回事

而JW個陷阱->宜家男主用同一方法入左夢
而百貴知道男主性格 佢一定會寧願殺定個d準備會變成殺人魔既人 久而久之令到自己變成連續殺人魔 姐係今集最尾

如果係咁講嘅 一開始就要解釋百貴點解想殺人
飛鳥講過只有'那類人'會進入佢嘅夢 同時係夢入面殺咗佢
即係要進入飛鳥夢嘅人嘅先決條件係要有對人嘅殺意 或者殺過人
飛鳥嘅夢就好似關唔到嘅wifi router 而'那類人'就係擁有手機嘅人 只要佢地開住wifi 接觸到wifi router傳送範圍 就會自動連接
但即使有殺意 都唔一定會係夢到殺飛鳥
只可能話 百貴有入過夢嘅經驗 亦有可能係夢到冇殺過飛鳥
但係既然冇殺過嘅話 點解唔去協助調查 反以閉口不談?
即係百貴有入過飛鳥嘅夢 亦都有殺過飛鳥 所以先封住自己把口

百貴所講嘅'陷阱' 就極大可能係 好似上面講嘅咁
JW想混淆男主 現實同虛擬嘅標準線
利用男主現實嘅過去 喺虛擬到影響佢對現實未來嘅選擇?

但係點樣可以令自己個井 加多一個飛鳥嘅井
只要接觸過飛鳥就有可能?

對上面既推斷既小意見
1. 平常 即1-8集 井入面見到已死既佳愛琉，並唔係個個場境被殺
醫院個幕佳愛琉「準備」被殺，係準殺人犯走入去佢個夢境
罔象女現象有所不同，有機會係利用飛鳥所製造用某法亦向製造
(可能監禁或利用條屍，因而解釋到局長避談罔象女既原理)

2. 沙漠井並非百貴
同沙漠一樣佳愛琉非他殺既井，只有穿洞女同嗚瓢，佢地對佳愛琉無落手既傾向
用小說文字方向感性地既推斷：穿洞女警既井係有鑽窿、嗚瓢係對母女死既既執念
咁百貴對嗚瓢及同伴咁有感情既人點會係沙漠？再者百貴同手錶無乜關係
反而第9集，揭開左沙漠井屬於開發者或「另一個嗚瓢(大膽假設)」可能性更高，因為無左手錶等如失去時間，太陽亦無移動，日本風格較鍾意玩既Lost Time概念。
最後一點係只有嗚飄既井暫時見到個Cockpit駕駛倉

3. JW佈局做嗚瓢
睇返單挑王既記錄，女.格鬥男.男.男.格鬥男.嗚女.飛鳥
一開頭試水溫唔講，點解打開男要搵返嗚女，明明佢鍾意俾人打
咁應該係JW令佢咁做
再大膽假設，嗚瓢妻有機會係嗚瓢自己嘴死佢

補充2.
可能係開發者係因為，佢55歲可能死得=空無一物，時間停頓既沙漠

現實百貴係秋人殺完單挑之後救出左飛鳥井
因為百貴同飛鳥井既接觸令佢知道左飛鳥井有傳心既能力
所以其實飛鳥井會唔會跟本無失蹤到
而係百貴收埋左佢
所以百貴亦都知道井中井會係陷阱?

btw JW有心做秋人應該八九不離十

突然諗起罔象女製作者D屍骨同套衫係百貴屋企好可疑
會唔會罔象女製作者其實就係JW
話哂罔象女同飛鳥井既能力都好大關係
佢已經研究飛鳥井既能力研究到本人死左都可以活係人既潛意識

可能FF太多

"如果夢到我死了，那就表明是一場夢"
"我的夢中總是會有殺人魔出現"
"你讓他感受到了疼痛，所以醒過來了"
有冇可能，原來的世界才是夢境，而這個世界才是現實世界？

點解可以咁好睇
呢套紅唔起真係好可惜

夢中夢中夢中夢中夢中夢中夢中夢中夢中夢中夢中夢中夢中夢中夢中夢中夢中夢中夢中夢中夢中夢中夢中夢中夢中夢中夢

佳愛琉/飛鳥井死係離開夢境/井嘅前提
咁男主/小春要離開井中井就必需要

如果井木記係入左去自己個井
造成意識會俾潛意識吞噬而出唔返黎, 1直有死亡loop
(↑咁可以解釋點解蒼既admin禁止自己入自己井)
即係, 唔同人既井內既井端係同1個井木記個井既入口
係jw放係度俾各式各樣佢挑選既連環殺人犯入去殺井木記
如果話jw係第1個因為思念粒子(想殺人)而入去井木記個井
咁jw個殺人手段=想借其他人之手殺死想殺既人, 即係借刀殺人
所以佢先將個井轉介俾其他人, 係其他人既井入面安裝井木記個井
(又或者jw想用呢個方式培訓1大堆潛在殺人犯引發社會現象)
男主好可能唔知自己俾人裝左個井入去,
又或者係因為井中既自己1早俾雷劈死左而冇得入去
所以成件事佢唔知情, 所以男主坐上去=中伏, 正合jw心意
至於點解jw可以係唔同人既井內安裝同1個井木記個井端
好大機會現實唔止得蒼有有稚產靈&罔象女, 數量唔係唯1

下集都應該係小春+男主裡應外合

現實世界佢仲未出現係死左
即係未代表係夢既...暫時

覺得男主會自殺

當佢成為最後一位仍健在既殺人犯

竟然無人研究點解穿洞過左十分鐘唔彈出男主

r撚曬頭

可能好似inception咁夢中夢入面時間流動會變慢

A.井中井既時間同沙漠井旣時間不一致
B.沙漠井時停中，時間不流逝
C.係陷阱，彈出唔到
D.個穴井戶係假，唔係開洞

無論邊一面係現實，夢入面個時間流動未必相同
再者穿洞未必咁配台

E. 穴井戶曬死咗

套野好有潛力上神枱 睇個尾點

驚爛尾

驚世神作
革命機
aldnoah zero
darling in the frantxx

套套個尾都

上季有套巴比倫, 嘩...屌!!!

卡多先係最經典

卡多真係炒哂車

覺得個井似係另一個嗚瓢+1
小蛙脫水死法、沙漠空無一物以及個操作倉包含係殺意入面,
可能表示殺意主人係想利用操作倉令受害人失去意識,肉體失去機能死亡.

嗚瓢自己有操作倉,透過操作倉入井中井(飛鳥個井),嗚瓢係可以嘴死削臉,令人地意識有自殺念頭

而個井生成當時嗚瓢喺百貴間房訓教,其實係度用操作倉殺人(嘴死人),所以有殺意.

咁關於個井嘅受害者可能係開發者,因為嗚瓢想解救飛鳥唔再比人研究同無限被人殺,而沙漠條屍就係開發者(少左粒牙似老餅)

或者嗚瓢可能有雙重人格,正義嗚瓢想殺另一個邪惡嗚瓢,所以佈左個局,即是百貴所謂的陷阱

以上FF無極限

開始跟唔上 準備要重睇

等佢出左幾集先

數漏左人人都屌嘅鐵血的孤兒

咁唔差在數埋獵獸神兵, boss攪咁多野為左攪基,CLS

根據定律，開頭神作到結尾都定變糞作
開頭平庸甚至有小伏先有機會變神作

唔知上面有無人提過
今集夢中夢入面既飛鳥井木記同“現實”既飛鳥井木記 髮色同瞳孔顏色都唔同

其實我覺得巴比倫其實又唔係差
大體其實係知道佢個故事做乜同發展 又唔算爛尾
只係女主既能力同動機無解釋到出黎就完左

認真 雖然好睇 但feel到爛尾
最後解釋都係 夢中夢中夢

如果有睇作者同飛輪少年‘畫家’果套漫畫就應該唔怕爛尾只係都會r撚爆頭

睇得出大家好努力燈緊

神作黎

入左呢個post即刻有啲頭痛 完全消化唔到.....

翻去重睇先

係咪應該等佢完埋先睇
一陣又爛尾咪

今集中段好sad 臨尾既劇情

等熟肉再睇多次

有無link

頭先係直接睇生肉live，熟肉仲未出

每個星期既星期日都等得好苦

我都等緊熟肉

聽朝搭巴士睇
今晚早啲瞓

終於解釋左陷阱係乜，同埋中段男主個回憶真係好撚慘

今集成集都好好睇

想喊

首歌

中間回憶 同老婆 阿女道別真係睇到眼濕濕

去到而家呢到真係好多野唔明
係單挑間屋到就搵到男主既殺意粒子
而入去井到就係行雷既地方
而當時都講左圓周率既數字
應該就化表緊井既時間都同現實並行緊
咁點解係百貴屋企搵到既粒子
入去既井就會係沙漠入面
而且小春同男主入井中井既時間又差咁多

雖然我覺得諗黎都冇用
等佢解話算

係自己嘅井中回想起自己

自我意識開始侵蝕潛意識

睇翻第二集 開洞間屋有堆數字 正正就是pi

JW要設計呢個陷阱係建基於
1）開洞入井重有現實記憶
2）開洞會係井到同偵探男主講佢現實既身份而引發dogma
其實兩樣都要有巧合下先做到

首先開洞因為個腦穿左個窿先導致第1點成立 但現實無理由會一早知原來個腦穿窿就會令失憶機制失效
其次第2點就要開洞本身就同JW係合作關係而設計呢個陷阱去同男主入男主個井令男主dogma

咁究竟開洞係由幾時開始同JW合作 同目的係乜

btw第8集18:17偵探開洞行路會有一下踩地板聲效
個伏筆痴線到

好耐冇睇動畫睇到喊
痴線

唔係好睇得明但好好睇

好撚正
唔好爛尾

痴撚線 一集入面 前半超催淚 後面仲要超神反轉

臨尾

第10話

仲有一樣野就係，本堂町呃左倉
其實佢係有記憶咁入井

唔一定 開洞鑽穿左 妹妹冇穿

睇番第7集
小春係記得自己全名
會唔會都有記憶

現實 井 井中井
反而入左井中井就記得番晒現實同井既事

Inception 動畫版
男主係井中井撞到殺人女果下成身起哂雞皮
對上一次已經係ever17

坐監唔係因為現實世界直接開槍殺左 隻揪哥 咩

今集飛鳥井講過佢既思想可以影響人 甚至影響成個世界
罔象女既開發者今集出現過研究飛鳥井
咁罔象女係咪想用黎破壞世界
而我地睇緊每一集入井都只係實驗

利申：FF

但都係冇左一部分

而家咁睇沙漠同落雷都係同男主個井
倉班人比人fake左？

哇屌
呢幾集係咁爆

如果唔係咁就駁唔返點解井中井佢地會相遇

因為根本就係同一個井入去

好撚灰J
前半D回憶 尤其果句 "係你地離我而去"
版迫接受現實真係好慘

男主果種痛真係....

男主每次都有記憶，不過一直扮失憶

井中井會遇到係因為本堂町同男主都係「投入」飛鳥井的井，只不過佢哋身處的「時間」唔同，所以一開始冇遇到。

依家問題係倉班人一開始因為係百貴屋企揾到，就獨斷認為係百貴的井，觀眾視覺中係男主同百貴兩個井都有「飛鳥井」，但其實兩個井都係男主的井。

癲到

本堂町比男主更早進入飛鳥井，但係男主到達既時間線(2016)卻比本堂更早(2018)

會唔會係因為收集到既男主粒子唔同
不過本身男主井個setting都有唔同

似係同佢哋生成井的時間有關
男主去咗殺單挑的時間
本堂町去咗捉開洞的4月20日
(之前第四集寫開洞個檔案係4月21日開)

我都咁諗過，但係咁代表一個人可以有n個井

百貴屋企搵到既係殺人思想粒子, 屬於邊個既唔清楚, 而且唔1定真係係百貴屋企搵到, 要知道係局長搵返黎, 即係稚產靈俾佢拎左去用, 冇裝gps既原因就連係咪拎去百貴屋企到錄都唔知

兩個井都係男主個井呢點.. 嗚瓢同佳愛琉既屍體唔係同1個死因呢點說明原本2個係唔同既井, 但沙漠井因嗚瓢既自我意識被激活(被開活劇透左真身)而將井漸變, 並與落雷井重疊

百貴屋企揾到嘅殺人粒子係本堂町上司松岡係寢室用部機揾到，唔係局長就咁帶返嚟。屬於邊個的確係唔清楚，只係局長同倉啲人自己覺得係百貴。

dogma條件係咪一定要自己井，佢哋之前一直話「防止入錯自己井」所以要失憶，所以如果話沙漠井唔係男主，而dogma條件只需要記起自己身份，咁就未必符合「井要逃離自身意識認知而引起風暴」哩個設定。不過其實任佢吹，dogma本身都唔係解釋得好清楚。

要重睇先得

頭半有D悶
後半精彩到呢
前半->後半

悶咩
好耐冇試過超展開到起雞皮

呢套野叫緊糊做神作
埋到個靚尾都真係可以叫做近呢兩年嘅原創最高點

為左鋪男主係入面生活忘記自己井入面節奏有D慢

隨時又有伏筆

我都係

所以聖井戶有名其實係伏筆 暗示個腦開窿入井同普通人入井唔同 咁睇法聖井戶可能都記得

標準卡多番

老實講我唔覺得佢會爛尾
之前睇過製作人特輯
佢地人設 劇情 用咗5,6年設計
點睇都唔會爛尾 同用咗咁多時間去做依套野
我地觀眾睇到個種緊密程度真係有用幾年時間去整嘅水準

仲有三集 我覺得起碼仲有多一次劇情轉折

聽多幾次都聽唔到

佢行路最後一下個聲係唔同

哇屌真係有
尾三嗰步，你聽真啲

唔單止係夢中夢
重係局中局
好迷呀⋯⋯

套野真係顛撚到
第十集仲可以展開緊
由第一集爆到第十集
完全0悶場
每一集都有新轉折新發展
如果整個sg咁上下高度既尾
真係入到史上最top動漫list

睇完個感覺唔似睇左20分鐘

點解之前D井解開佳愛琉既死就破到案
係因為D犯全部都殺過飛鳥一次

如果男主無遇到本堂町 最後都會殺埋唔係殺人犯既飛鳥變成真正既殺人犯

白頭佬局長應該有d野 條友似係扮好人
佢就係陰陰溼溼既John walker
一定自己收埋左部機可以自由入「井」

卡多都係咁

希望唔會好似卡多咁cls
求其整個講得通嘅結局就夠

咁少人睇係咪因為個名唔得

鬼滅之刃屌打無腦方面

first time?
原創動畫不嬲係咁
青木英個朵已經夠出名

期待結局，啲伏筆勁撚到

呢兩年推理懸疑界別的確唔見有咩神作
其他界別 南極嗰啲題材界別都完全唔同
比黎冇意思

都係re:creators好睇
呢套太多位係唔解釋為前提既懸疑
簡單複雜化 故弄玄虛
俾線索你解迷 但係謎題未必連接故事

屌咪再提卡多 睇呢套野簡直浪費生命

乜料 re:creators都吹奏

吓 呢套除左j女仲有咩好諗

預左有人駁唔到就咁講

唔解釋為前提既懸疑 先會令討論空間一下子變大 有不同種可能性
而且套野愈到後面 展示畀觀眾嘅線索就愈多 集中係幾個可能性入面 可以慢慢砌返啱個砌圖 依啲唔係偵探戲最基本嘅野嚟咩?

簡單複雜化? 唔覺得劇入面啲逆向推理 可以點簡單到..
係咪故弄玄虛就要睇下個結尾係點先判斷到

照你嘅諗法 柯南一定係你最愛作

唔解釋為前提既懸疑，我講緊既係懸疑既懸疑
換句話講，觀眾就算睇到後期連核心問題/主線故事係咩都未清楚，就算到尾段劇情仍然好含蓄，仍然唔知佢想表達d乜
好易捉錯用神，只係純粹為解謎/任佢up
就算結局一次過bingo哂謎題都好，只會令人覺得：啊 原來作者想表達呢樣野
當然懸疑同原創性係唔差
劇情黎講 咁同一般爛尾作品無分別

re:talkers 悶到要飛住睇

'仍然唔知佢想表達啲咩' 依點我都認同
但係解謎方面 入面有好多細節都一一俾人認證出嚟
例如:男主入井中井 係醫院同飛鳥見面嗰時 煙花爆發嘅光 同小春入嘅井啲雷一樣 間隔都係9秒一次 細心嘅人可以發現到 男主入嘅井 同小春入嘅井 有一定嘅可能性係有關聯
劇本嘅細緻 情節鋪排 都可以證明就算唔係神作都好 都會上到佳作水平

大部分觀眾都唔會經過自己個腦去諗究竟發生咩事 只會完咗第一時間就上youtube睇人地嘅評論 先導致佢地嘅投入感下降 "啊 原來作者想表達呢樣野" 不過依啲就係令一般觀眾對依類戲 唔感興趣嘅主因
又係速食文化問題 唔係話速食文化唔好 只係唔想佢地每日望住啲2D紙公仔打飛機.. 間唔中都做下腦部運動

我覺得懸疑來講 舊年套《彼方的阿斯特拉》就做得幾好
啲伏筆處理得好好
仲有觀眾已經可以憑伏筆估到結局 趣味十足
令我唸起當年金田一連載收到讀者投稿估結局
因為金田一本身都係令讀者有公平嘅線索

呢套佢唔重視推理邊個係犯人 而係犯罪嘅心理
目前睇來應該唔會爛尾 見到大致方向 應該兜到

re:creators 都有打手?
垃圾到勁快棄左

屌好煩 咁都屈打手
我淨係比較同一監督既兩部作品
名探偵

飛鳥井先係John Walker

re:creators有集個藍毛講撚左成集野 即刻棄左

re:9upper 最好睇係總篇集

駁唔到

劇情就係劇情 謎題就係謎題
角色development太薄弱
條女俾人加左連續殺人犯設定，原來係後面主角組隊需要(工具人)
條室長本身都係跑龍套，最大戲份係忽然俾人拉左(黑人問號，作者只係當佢嫌疑犯toolman)
角色劇情去向完全俾謎題主導
唔係賴落觀眾唔識睇就可以糊混過關

由罔象女嘅秘密 到飛鳥嘅出現 之間嘅解謎過程都係推動劇情嘅主要因素
由劇情推動角色 雖然係比角色推動劇情較為遜色 不過唔代表前者係垃圾 只係一個選擇
"劇情就係劇情 謎題就係謎題" 其實兩者都係由劇本到分離出嚟 可以獨立嚟睇 又可以合埋嚟睇 係套劇入面 佢地兩個始終都係同一樣野 不可分離

你可以講一開始罔象女嘅出現 套野已經變晒質 唔可以正常推理 因為係現實世界唔存在依部機 可能將所有不合理嘅東西 塞落依部機到 令不合理嘅事情合理化
但利用劇入面比嘅提示 細節 一個正常人嘅邏輯 完全可以正常咁推斷到結果出嚟 或者其餘嘅可能性 唔會出現超能力合理化 自圓其說

虎頭蛇尾表表作點可以唔提迷家

網上睇佢個故事籌備咗幾年，應該唔會掛
卡多真係睇到黑人問號

點解洞女遇到男主時頭上有窿
但男主被抽離果時個窿又唔見咗?

井入面既人係冇窿（井中井唔知）
藍髮人就冇
不過更可能係作畫失誤？

你應該明我講咩，但係你又好似唔想明我想你明既野咁
不如我重新講多次，廢事又包拗頸
我一開始就認為套野既解謎成份連接劇情既能力不足，側重於謎題，解謎進度帶動唔到角色塑造同發展，角色就好似跟住懸疑劇本黎走，好唔自然。就算懸疑戲有幾好補救唔到各種劇情，角色塑造既薄弱。

不過我善心提提，你應該都係捉錯用神既朋友之一，作者創作呢個故事核心唔係講所為既奇怪現象，而係透過呢個科幻概念黎演繹犯罪心理學既理論，之不過劇情進展太唔鹹唔淡而已。

有咩可能係失誤啊
腳步聲呢啲細節都做到

下一集究竟係洞女救場定係男主個女呢

唔好理上面件9upper了 同套re:9upper一樣 咁鬼鍾意9up 只係係度示範咩叫眾人皆醉我獨醒
依家套野既謎題一個接一個 最後目的都係為左搵出JW呢個害到男主家破人亡既幕後黑手 發展緊湊到咁 然後一句唔咸唔淡去批評呢套野 真係人唔笑狗都吠

摩擦力
我估入井中井(飛鳥)會做返原本嘅自己加有所有記憶，男主做返警官，女主做返啱啱加入倉嘅時候(冇窿)，相遇時有窿係因為男主改變過呢個世界，佢一走可能啲改變會冇晒(妻女死返,井中井男主坐監),但留低到筆記同埋世界崩塌緊

話說男主監房啲家庭照好多都唔知點影出來好似隱形幽靈入男主回憶先影到堆相

睇到第10集開始回憶嘅時候，都突然諗到呢問題
唔通係百貴影瞓覺相都有

你講嗰啲要比都搵個劇本黎比啦

井中井 亦即係飛鳥井 其實就係飛鳥嘅夢
而呢個夢境會帶番男主去過往真實嘅時間線
（PS：因為係夢 所以有好多回溯直至飛鳥走咗果part）
而男主就係飛鳥夢中開展咗同過往現實平行嘅時間線
（由2016年10月29日開始）

而洞女入井20分鐘之後撞到男主
佢講咗句 2019年4月20日 之後男主意識到呢個唔係夢
之後時間線由男主開展嘅新時間線（夢）（2018年11月8日）秋
崩塌到女主加入時真實嘅時間線（2019年4月20日）春

re:creators最大印像就係水瀨祈鳩UP成集

我有啲懷疑飛鳥井係咪現實世界線
本來係男主個女死咗，男主去殺單挑嗰時，室長先係地下室救返飛鳥。
但飛鳥井入面，飛鳥早好多就俾單挑捉咗去地下室虐殺

已經睇到好複雜難明智力不足

呢個飛鳥井係用來伏男主
因為一個人如果
（1）有現實嘅自我意識
（2）並進入自己個井
就會引起風暴

（2）嘅話係洞哥之前扮野，死咗70次，救唔到洞女
跟住逼男主出場（因為男主原本係唔可以入洞女果個 果個係佢自己嘅井） 一齊入去 聲稱係「百貴」嘅井中井
但其實呢個井都係男主嘅井
（2）嘅條件達成

（1）嘅話係洞哥叫男主入井中井（即飛鳥井）而飛鳥井嘅功用就係塑造一個過往真實嘅時間線（令男主回想起自己嘅真實身分）
跟住男主就係井中搵翻自己嘅「自我意識」
10分鐘後洞哥禁制抽出男主翻去沙漠「百貴井」（即男主嘅井）
（1）嘅條件達成

理性討論啦
暫時來講我覺得呢套做得好有心機
我覺得劇本上可能次序上 調亂下或者會更好
飛鳥井個夢如果做到觀眾都信以為真 再打破 咁就正啦
有時候一個爆點會震撼過連續爆
不過咁搞法又變咗另一套野

連點解9秒一次雷都比人拆解到

>鳴瓢秋人牆壁上的照片不算重複的，一共64張
>而當圓的面積是64時，圓的直徑約等於9.03
>9.03，9.03s，落雷井裡落雷的間隔
>愛和苦痛永不停歇

>如果是真的話製作組細節的用心和內容前後呼應做的是很不錯

我相信「圓」呢樣嘢應該重有後話
唔知對解迷有冇幫助

如果係咁 點解唔講9.03秒落雷一次

人要數秒數要精確到小數後2位都幾難
可能你勁啦

我講出面倉班人

即係洞女講完9秒一次落雷
倉班人就補充：正確黎講係9.03秒一次

有呀，後面講發現係圓周率嘅時候

呢個似過度解讀

感覺係剛剛遇著岩岩
但倉外人無啦啦加多句9.03我諗應該係真
因為倉外人不嬲都係負責提供數據同靠神探發現嘅野去分析

一口氣追晒10集 正到

好似好多好勁既劇情
但睇唔明

男豬同佢妻女

每星期最期待晚上

真男人既決別

sad撚到抽根 好耐無試過睇一套動畫咁sad

中左

套野真係好撚神

有冇邊到睇到生放送？

今晚

幾時更新

最快夜晚12點半左右有熟肉
生肉live就11點半

忍唔住喇

今集又係臨尾超展開
好期待熟肉

屌，幾時有熟肉

照殺

睇完

03 集的 CV表, 宮本侑芽 所配的角色

轉個眼就睇完

唔係冇可能

百貴識食

女神探係井中井打電話俾局長的時候，係井中井外的局長接聽，所以佢先可以及時做出反應？

其實都講明 多個偵探的作品 第一個破案既一定係錯既

呢集應該係煙霧彈黎 反而應該用呢集比出的信息去推理

而且支那知乎上面有個id 的原畫師
佢一早就吹到id係星際牛仔級別的神作
仲話8910 係一個單元 11 12 13 又係一個單元
要三集一齊睇完整 加埋之前開洞都講明一套作品 如果有兩個神探
先破案果個一係錯 一係唔完整
而家呢套有成三個神探 肯定後面仲有野出

睇完今集 最驚都係飛鳥井著撚住成身戰鬥衣出場
只要唔好上太空打外星人就夠 ditf ptsd出晒黎

今集有古怪

最後套衣服，劇情係會變到咁樣

定係咁呢

個倉啲人好好笑

一開始 條友一諗嘢就停哂手 幫佢個人串佢
「你仲好意思講」

跟住之後室長助理自爆去過室長間房
佢地啲樣：

開窿有數字強迫症就係解迷既關鍵真係神

而家咁直接講局長就係JW反而有D古怪
局長一開頭就已經好撚鬼
冇理由咁易估到

戰鬥衣 智能叛變

本身係咪已經係倉黎

有冇人覺得女主人設好吸引
亦正亦邪
明明一面正派 但暗啞底又有連續殺人魔屬性
同埋好醒目又有行動力
Btw 覺得佢同開洞好夾

無計 d人物太少 範圍太窄
除左室長得百貴有能力做jw
btw戰鬥服 果度我估室長想用飛鳥能力破壞世界or整暈人改記憶

係百貴屋企地下條屍唔係佢咩

飛鳥井係咪精神死咗但肉體未死？
件衫係用嚟永續佢嘅能力？？

條屍係開發者（聲稱）

準備開始卡多

一定唔會係局長

件衫係卡多

似係製作組惡搞

正常發揮好了，唔好變卡多

卡多侵入

男主仲有冇可能係JW
畢竟啲殺人犯最後比佢搞到自殺
不過咁樣就講唔到前面

又話井中井係jw set既陷阱，但係男主入到去又攞料又輕鬆走返出黎，仲要set陷阱果個狼狽著草現形

男豬話jw想佢隊死藍毛毛嘛

我估女主個推理應該漏咗少少嘢

我諗唔係巧合
要井入面見到JW, 井嘅主人要見過JW
男主個井見到JW個樣，但無講佢本人見過
而且唔知大家有無留意，計埋煙花師，男主都殺咗6件，差1件就齊數

希望佢真係會回收伏線唔駛打上宇宙

Umm...可能係藍毛毛，不過無殺到

係唔明7呢個數字係咁特別的話
咁計法男主咪JW第8個造出嚟嘅殺人犯？
又好似唔啱數，應該有啲嘢

但係男主輕鬆回復理智喎jw前期塑造到完美犯罪者咁 咁樣中回力鏢好似有d搞笑

點都有啲主角威能嘅
要解釋嘅話jw原來想設局令酒井殺電鑽佬 將佢地永遠鎖係個井度
點知酒井睇穿到jw嘅局 但冇殺到電鑽佬唔代表酒井佢地可以走番出黎
重要係Jw冇估到電鑽佬有超強數字記憶力 令酒井搵翻張櫈救本堂町
之後仲要搵翻愛琉先可以逃出個井
中間咁多步如果冇電鑽佬就已經失敗 冇救到本堂町亦唔會知jw真身

係囉 佢哋係點出來？睇唔透
之前唔係話有咩風暴 咁易走出來？
姐好似你知道自己發緊夢 但醒唔到

JW可能覺得開洞好麻煩
JW對7呢個數字咁執着
七個殺人犯、每個有七個受害人
偏偏開洞本身對JW個殺人party冇興趣
而且最後仲鑽多個本堂町做第八個受害人
原本好完美的數字比佢搞到唔齊整
但哩個時候出現咗殺咗六個人的鳴瓢
只要鳴瓢殺咗開洞
一來就齊七個，二來又去除咗開洞...
數字又完整返...

我只係想知如果七呢個數字咁重要
咁井波「七」星係咪仲會有戲份

JW係井波個井只係企係度望，但開洞個井同數田個井的JW都係會追殺井的主人...係咪有關聯

咪搵到佳愛硫，亦都係風眼位，令倉出面嘅人重新定位抽出佢哋

竟然係呢到見到清

屌, 最後個幕真係成陣燶味, 卡多嗰時嘅PTSD又返發

9 up 秋人是jw 咪係㘣

洞女查到局長係jw果part好似有d兒戲

btw jw基本上已經肯定係局長
如果唔係佢無必要插張相落相架到
嫁禍比室長
關晒倉d能源
到最後仲想搵飛鳥出唔知咩咩大絕

女室長嗰度就算, 男主估到藍毛鐘意3字同埋係數字強迫症去得太急
不過可能驚觀眾悶掛
另外, 男主話行雷行咗3年, 行晒 (無晒憤怒) 好唏噓
BTW, D人名好難記

同埋上面講得啱, 仲有伏筆, 有3個名偵探喎

鳩估無痛苦

點解冇乜人討論 明明咁好睇

決定唔諗 等佢開估

好似今集咁都唔會有人估到
過埋今集就真係幾驚收尾

幾多集完

仲有2集

見唔到戰鬥服

會唔會成個世界都係一個井

喜瑪拉雅星

幾高質
但望到件衫 怕爛尾

自己9估
覺得之前倉d人估錯，id入面嘅世界唔係同步更新，d人見到洞女入去三年前嘅id入面有一年前先製造左罔象女就以為係id隨住時間update

但後來男主同洞佬一齊入去三年後自己嘅id，個世界係完全唔同嘅，證明id係唔會自動update，唔同時間點收集到嘅粒子整出黎嘅id係唔同嘅

後來係因為男主係id入面知道自己真正身份令到id暴走先令到兩個id連接左，所以洞女先會係沙漠世界出現

至於三年前id入面就有罔象女，我覺得係其實男主係三年前已經用過部機械/佢嘅原型機

而jw原本可能係想培訓男主做第七日嘅殺人魔，但最後失敗左所以先想用張相黎設置陷阱困男主係自己id入面

但jw真正目的未知，可能係想成為新世紀嘅神掛

仲有幾個鐘就揭曉佢係神作定糞作

唔係仲有13集咩？

12 13集都一樣la 糞唔糞係睇呢集ga la

今集開波

今集睇生肉睇到成頭黑人問號
等熟肉

依家既走勢似係......

我究竟睇咗啲乜鳩

睇完 明個劇情發展 但係唔知做緊乜9
同埋大石碌緊落黎點會向後走

睇完生肉，爛尾節奏

仲要跑得快過舊石

有感覺個局長應該係因為埋d弱智理由所以先搞咁多野出黎

男主佢地追JW既原因係咩？

睇生肉同你一樣感覺
睇完熟肉就好小小，雖然都唔知做緊乜

好似無講
只係講佢自殺後可以永遠存活係自己個井
但跟埋去都唔知有咩意思

因為JW誘使班連續殺人鬼殺人

呢套同上季巴比倫有d似，成個故事都係因為超能力女搞出黎

JW好bug 全部井都同佢相連
井到殺左JW就會結束？

始終局長現實死左而又入左井之後會發生乜事無人知
咁跟入去都正常既

就係普通咁想消滅JW?
男主最後咪話JW親手整出黎嘅名偵探會收JW皮

JW解釋係因為所有殺人井都同飛鳥井連埋
長時間同佢一齊嘅JW連個井都變到同飛鳥一樣
其實都唔知 任佢up

到依家都唔明JW點解要咁做，呢集好似玩緊捉依因咁，又玩殘對戀人，佢想做ID世界既神？

算啦
睇卡多勿認真，唔深究佢做咩啦

下一集都係笑吓算

卡多教識我哋未睇到最後都唔好咁老定

局長個理由好似係，發現飛鳥井個能力會令潛在殺人犯走入佢個夢到，之後可能諗住建立個系統，可能捉啲潛在殺人犯，但建立個系統初期係需要一啲實積令其他人繼續支持/營運個系統，所以局長做jw誘發潛罪犯成為現行犯，之後再逮捕佢地，建立到系統功積。

宜家局長個造法似係永續個系統，只要一日佢個意識消失唔到，佢地都要依賴個系統去捉人，個系統永遠都唔會廢除

JW應該係想殺晒入咗井嘅人?
然後班名偵探就去番自己個井度攞番記憶

條女想報仇 算係收番呢條支線
工具人開窿佬退場

局長本身個目的都講得好清楚，永續倉去捉殺人犯
殺7星嘅係數田井內果個JW，唔係局長本人
呢個JW一直都係以殺7星為目的，我估係因為本身佢殺意同愛意個處理出左問題所致

開窿講話7呢個素數比人賦予左太多意義，變到虛有其表
應該直接話緊局長搞咁多野 個人自己變左質偏離左本身個初衷，只係享受緊借刀殺人

希望開洞重有劇情味講
局長今集話開洞無跟佢地入井 所以有對策呢句
究竟係咪有特別意思

有開窿佢地先有辦法記起自己然後安全脫離自己個井
小春都有提到多得開窿數晒步數，佢地先搵得返kaeru個位置 搵到個風眼離開
男主論外，落雷井自己條屍同kaeru都係晒起點
呢個都係小春指定叫佢去落雷井嘅原因
沙漠井就做唔到同樣效果，到時記返自己都會困係風暴之中

原創番邊度有得睇劇透

根據最後男主推理
係呢個夢入面死左嘅人 只要有求生意慾 個夢完嘅時候都會“復活”
開窿嘅心態基本上死硬

以下9up
經罔象女入井嘅就唔會受到呢個限制
聲稱同飛鳥井意識同化嘅局長都唔會有事
呢次入井殺唔到局長 佢嘅意識就會長存系統之中
即係結果將會變成男主井內殺局長，百貴送返飛鳥井入罔象女/殺飛鳥井

咁就要等佢解釋點解局長又要比佢地走出井黎等佢地會阻止自己

殺男主留小春係為左留返有用嘅人第日應該比個倉運作
再自殺就令自己附合條件入井，並防止意識風暴發生
但點解唔殺埋開窿先入井就真係唔知

開洞本身個求生意志咁低睇怕都凍過水
男主食咗子彈都有啲危
不過依家好似冇人外部觀測個井
井內時間流速唔知又點計

我覺得開槍打男主只係因為男主角一定會走埋搞9自己令佢上唔機入井
另外個兩個無男主對JW咁大仇口所以唔會咁激動
其實局長應該無要殺男主既意思
同埋如果佢要殺男主就唔會打肚呢d非致命位或者臨入井前補槍

局長成神係id世界殺曬所有潛在殺人犯
令潛意識影響番本人唔再殺人

就算入面時間停止都好，由百貴去到現場，去醫院再返去個時間之長
男主條命一樣凍過水

咁男主本身都係無乜生存意志，除左報仇之外，都生無可戀

絕對係有殺意，而射男主嘅理由亦正如你講咁
今集一見面已經想衝埋去
當自殺未遂都會計殺人數嘅時候，咁有明確殺意去殺人，但對方唔係即死都應該會計數
無殺過人嘅佢係入唔到井，男主+自己先夠數

咁搞掂JW之後可以留係井陪老婆同女
(反正外面嘅佢可能死咗
送返本堂町出去做唯一嘅名偵探
可喜可賀

如果真係咁樣就變p5 完全失望

我就話同7呢個虛有其表嘅數字有關
局長虛有其表嘅正義，實際上以借刀殺人為樂

開洞可能因為小春唔想死呢 覺得開洞臨死前講幾句野應該係伏筆

有殺意但又唔想當時人死有邏輯問題
我寧願畫佢殺左個警衛佢好過

我話想殺男主嘅“理由”係因為“男主會阻礙自己嘅行動”
佢上下兩段野可以分開睇，我無講清楚 sorry

機會來了=死嘅機會
死前達成心願嘅數目係3，佢最鍾意嘅數字
都幾難有得淨

始終點樣都好難講得通佢對男主有殺意
但實際上唔係一黎就爆男主頭 而係打肚令佢唔係受致命傷又留男主條命就入井呢點

如果只要佢有傷害當時人既意思=對當時人產生殺意既話 咁佢本身殺意呢個設定就好求其

不過算 唔係故事既重點

應該卡多左 定係最後一集會反cup

我到底睇緊d咩

3係好數字，有冇可以係三個名偵探
佢個角色都討喜，希望佢唔死啦

或者自殺都算係殺意

但係局長本身可能唔需要殺意就入到井
入井果陣都講過話入左飛鳥記個夢好多次
幾乎共用潛意識 有可能無視殺人犯先入到既設定

本堂町上集話
JW本身就係製造「受害者唔會即時死亡」的殺人犯
所以唔一槍致命勉強解得通的
可以理解係佢嘅慣性

但比起男主，劇情上佢應該更怕開洞
咁點解唔射埋開洞

有明顯殺意下去做意識中認為係殺人嘅行為都一樣計數
類似嘅case就有數田愛/殺逆轉kiss果下都有殺意出
罔象女系統嘅探測同判定係睇對象嘅意識

最解唔通嘅真係唔直接殺開窿，開窿翻盤MVP

呢個真係on9
又希望開窿唔好入來
又唔L殺佢

今集嘅劇情總結

雖然劇情係複雜D
但未去到卡多完全變質暴走既程度

係，其實仲係好有條理咁推進緊
有條理同是否理解個原理係2個概念

開窿嘅3個願望係咩？

開窿！！！！
希望佢唔好死

好多野唔明
1.點解JW一開始利用單挑要拉男主落水?
2.飛鳥井入面單挑對男主個女冇印象,咁到底個女死係關邊個事(JW又話自己冇殺過人)?
3.點解JW要整場大龍鳳引男主入自己個沙漠井(i.e.點解想殺佢)?
4.點解得男主井入面會有操作倉而又入到飛鳥井?
5.點解男主可以咁屈機嘴炮迫死人?
6.開發者點解會死同比邊個殺(JW?)
7.點解JW開槍唔射埋其他人?
8.點解JW個井唔會更新但又同步更新到飛鳥嘅意識?

到底點解

lm

摩擦力

劇情推進0進度
JW乜都冇解釋繼續著草
得番一集好難收尾

根本同卡多完全唔同
唔明點解拎呢套野出黎比

套野同個市一樣

其實未去到暴走 爛尾程度囉 網像女一早知係超能力野黎 係無d破格野有d失望咁解

今集好多位都係睇到

可以隨時傳送去另一個井

局長想永續罔像女 但又放飛鳥井出黎

得返一集應該解釋唔到咁多了
仲要大量迷團
btw前11集的確好睇

牛頓唔使喊

我覺得依啲故事一日未穿底都冇得斷定係神定糞

而且開窿應該未可以死住 第一集喺開窿井到見到嘅jw 係「虛有其表」 所以應該仲需要開窿幫手打jw

睇下下個禮拜有冇大奇蹟日

其實係前幾集帶到個期望太高，尾比起前面冇咁好都未到糞嘅

Real 我覺得幾好睇
其實大家期望太大 畢竟佢先得13集

大家公認既佳作例如命運石之門，第一季psycho
都有25、6集
長度短一半都好大限制

又唔係咁講
就係有期望先令人想追落去
長短唔係限制黎

剩係全部角色都有正常以上嘅智力已經好難得

仲有一集, 驚太趕而爛

殺情侶果個肯定係局長咩?,塊面閃閃下
可能真係有2個JW
同埋百貴肯定有好野隱瞞未講

共實我覺得小春件衫幾靚....
最有神探feel......

似係數田愛意轉成嘅殺意 以jw嘅形象殺咗條女

暫時最好睇係第一集

我覺得直至第11集最尾飛鳥井出場之前係最好睇

第10神回

第6集 無限列車

feel到個尾收得有D趕

開洞救左小春2次 希望會救第三次

唔介意殘體字可以睇下，深度考究文
如果埋尾劇情冇大爆炸暴走，咁篇文就解釋得好好
只係劇情太濃縮，理解唔到劇組真正原意

結論：全員都智商在線，只有我一個是傻的。

對於井係殺人犯先入到
其實我係唔太認同

一開始jw叫人入來果陣 d人都仲未真係動手殺人
而且飛烏井細個已經會令人入到佢個夢

講左先 我冇睇上面篇野TLDR

飛鳥井既能力應該唔完全=井
殺人犯先入得既應該係由罔象女入既井
而家同以前醫院d普通人昏迷哂都入左飛鳥井既能力入面啦

我覺得罔象女果個井話係殺人犯先入得
只係jw 設定嘅規矩來保護自己
等其他人無得入
無咁易比人發現佢係jw同飛鳥井嘅關係

jw 一開始搵人入去好可能並唔係透過井，所以咩人都入得

而入井一定要係殺人犯就可能係飛鳥自己設定，個井都係後期產物
原因就係佢想報仇，一定要搵個合資格既殺人犯
平民都幫唔到自己報仇，何必浪費時間；而且個破案SYSTEM 都唔係飛鳥原意，佢一心就係只想殺左局長

都真

睇咗前3集未得閒睇最後
見cm 又黎多次正確的卡多？

去到尾2果集都仲好穩

大結局預告

“在井的世界 等待你”

開始嚟料，卡多味濃

1 JW好似只係靠觀察殺人犯搵下一個潛在犯, 就好似開洞之後搵
既數田, 搵邊個應該唔係JW 話事, 我都唔信 JW 會叫單挑 搞 飛鳥井
2 飛鳥井入面個囡囡仲生勾勾, 雖然飛鳥井就已經被捉, 次序唔多岩
3 似係警察做野唔洗你教, 不過JW 唔似想殺果三個偵探, 倒轉會似啲
4 謎
5 男主入過佢地既井 知道佢地內心秘密
6 二四男.....改錯名, 但唔係 JW 同百貴, 佢地無殺過人. 有機會係飛鳥井...睇結局題解啦
7 JW 係警察, 唔會殺人的
8 更新應該係 講JW 既內心唔會再變, 唔會出現 ID風暴, 更唔會好似男主咁由雷擊變荒漠, 但其他人既井中井會變都唔奇

最後, 等睇結局

坐等星期一深夜結局

I am ready

希望嗚飄同開洞都唔會死

完結撒花，可以睇漫畫版了

想做第二季?

樓主係邊睇，睇生肉？

漫畫同動畫劇情一樣?

睇live
熟肉等多半個鐘多d就有

覺得有冇爛尾

重睇啦傻鳩

有冇人有熟肉link

漫畫版真係動畫版續集黎

睇完動畫可以直接睇漫畫第一集

百貴行果段

感受到佢既痛苦同無奈

唉點解唔可以一切都係夢境 醒番男主一家人都在生

真實世界係一家人仲在生 而家個故事一直係井中井

正式宣布 本季最佳作品

就咁睇井中井

原創嚟講近年新番真係無乜唔爛尾，但lee套成功打破左，宜家仲有漫畫繼續劇情

btw，我推介另一套佳作 PET，有完左漫畫backup，個尾一定唔爛，唔好俾頭個幾集gay情嚇走就得

好耐未睇過依啲咁講究嘅作品 仲要好頭好尾

除咗劇情之外 套野嘅op ed同插入曲全部都好撚正全部都好撚正

「我叫酒井戶」
「是個神探」

仲要係津田健次郞班把
男人都忍唔住打J

利申非gay

去到後面都好gay下
個故仔係幾得意

隻op
mr fixer

無爛尾好好睇

不過我最後都唔係咁明JW目的係咩
純粹想精神永生?
如果JW計劃成功左係又會點?
飛鳥井能力擴展到全世界
JW就係井入面為所欲為咁?

我嘅理解係佢想去除晒所有連續殺人犯，所以佢之不過話佢嘅功勞會大過佢嘅過錯，詳細點做我唔係好睇得明

攞唔到卡多盃
係好似最尾2集去得太急only

唔知佢係想點，但小春都話殺人犯殺完7人都要死/被捕，無論點最後佢潛意識都應該係想整死自己。所以前面冇殺主角就解得通？

我諗冇，出啲外傳可能適合啲

個尾幾好，純粹之前兩集同9 10集反差太大個個擔心
近年都諗唔到邊套咁好lu

邊到有漫畫睇？

就咁search id invaded漫畫周圍都有，第一話已經好似火海嗰話好熱血

Circled 個集收尾 係咁多集最touch 最講到明酒井戶幾咁無奈無肋 同井波七星一樣
終點是想拯救你，起點卻是你的死亡

所以局長最後係井中井會坐監?

近年2020年?
19年有騷動時節的少女們 SARAZANNAI
18年直頭係原創豐收年
南極 少女歌劇 Zombieland Saga

邊套爛咗尾

第2季

漫畫個故以宜家個flow可以出劇場版

佢嘅自我意識將會係井中井過完佢嘅人生
到時死左就死左，出唔返去開窿個井

邊到有漫畫睇

希望BD賣得好

但有一幕講佢從機器被男主拉咗出黎？

井中井
井中井個機制係會送果個人返去佢第一次殺人之前嘅時點

睇埋13集好多野明番
但到底開發者點解會死同比邊個殺?

無講
都要留返啲野劇場版/第二季解嘅

係邊個殺男主個女

故事設定係幾有趣
但接受唔到飛鳥井嘅人設，覺得太誇張
其實我覺得唔需要太刻意制造一個大魔王(JW)
踏實啲講下查案，花多啲心思刻畫人物心理，好好利用「井」呢個設定講潛意識仲好

單挑

佢意思係局長會係井中井度坐監過世

認同前中期好好睇 鐘意睇佢查案多過主線

Btw食波餅

出動結局

初頭飛鳥出場係上面跌落黎

點知走個時又好似未來日記咁入水

又估唔到呢到幾好評自己感覺都係最後兩集大裂口急跌不過結局未至於好差咁解

想睇佢同百貴嘅互動

null

覺得有啲普通
不過點都唔算爛

睇唔撚明
坐機又入井，唔坐又入到，點解洞妹男主要坐，洞哥唔使坐
局長放飛鳥出嚟目的係咩
飛鳥又係啲乜鳩嘢嚟

諗真D 其實都有D 位收唔哂

論劇情個大BB係乜, 點解開窿個井, JW坐張櫈原來係井中井; 點解會有井中井
白駒邊個殺, 局長同白駒點研發個井; 冇解釋

揭完黑幕, 最後原來只係冇左JW, 所有野回復返第一集繼續出動

唯一慶幸既係佢仲有套漫畫跟住, 有咩甩漏可以起漫畫到補鑊
但單論13集動畫, 就係開左好多伏筆但收唔返, 最後變左捉JW就係主要任務, 有D 虎頭蛇尾

開窿入井係因為飛鳥井 死咗就真係會死

坐機入係變名偵探
唔坐入係因為飛鳥井嘅超能力
而井入面死就等於現實死

目的可能係消滅晒所有知道井存在嘅人?咁佢就可以永遠留響井入面

飛鳥井就係一個有超能力嘅女女

其中一個井
JW想殺晒堆人 主角就去追佢 追到其中一個井而已 係邊個井唔影響劇情

具體點搬好似冇講 但女主話係開窿做咗手腳
開窿井嘅特質係令啲野會支離破碎 所以正常唔知舊野係井中井好正常 而女主開完窿嘅新能力就睇到

以下FF
有篇文分析講係一開始打單挑嗰時飛鳥井無意識放去男主度 期望有人可以入飛鳥個井去救飛鳥

如果係插贓 最可疑係局長JW

幾年前佢哋發現咗飛鳥井嘅超能力就開始研究

結論係的確有好多位冇明確解釋 但唔係全部冇解

成棟嘢嘅人死撚曬點會冇人知

局長井中井個世界都有井
佢無限井落去都照可以做神

但佢係井中井俾人捉左，應該無機會出獄

其實係井裏面死左，未必真係現實死，最多醒唔返，同埋好似都唔係全部人係井裏面死晒

入咗井中井會去返殺人前嘅時間

好多人都好似有好多嘢唔明咁，其實佢係唔夠篇幅去解釋所有嘢，但好多有暗示你再加少少腦補合理化咗你就會覺得好睇，如果你唔夠細心睇嘅話去睇下啲人寫長分析文，可能你會搵到個滿意嘅解答
(但有啲人嘅問題真係冇認真睇)

局長之前冇殺過人，所以白駱照計唔係死於佢手上
而另一個井中井會出現嘅可能性我覺得係做咗神探個井就會更新加個井中井

其實大家係咪炒咗車唔好意思講
真係大失所望

配合返男上集講嘅
就算死左都好，只要有足夠嘅求生意志就醒得返
大家其實睇到絕大部份職業都係夢入面死左，但最後嘅描述醒唔返嘅人明顯未嚴重到滅“倉”嘅級數
倉仍然運作到就知人數唔會太多
開窿嘅情況就係一次達成3個心願，心滿意足咁死，所以連現實都死埋
套野都經常由名偵探把口講“真相”出黎

坐機入井就係名偵探，開始地點係局長井，而且可以隨意跳去其他井
其他人係飛鳥井能力暴走強制拉意識入井，隨機分去唔同嘅殺人犯嘅井，要經由意識風暴嘅風眼先可以離開所在嘅井
當時飛鳥井能力暴走無差別拉附近嘅人嘅意識入井(夢)，秋人同小春其實入遲少少都會變後者嘅情況

局長放佢出黎，係因為呢個就係佢比人發現JW身份嘅plan B，製造混亂比自己安全入井滿足佢嘅上帝情意結，然後交比百貴執屎
PLAN A本身係困晒3個名偵探入井，以防自己JW身份曝光
點知比開窿反將一軍

飛鳥井就係一個超能力者，將自己記憶分出去，將其他人嘅意識拉入自己嘅夢境
係無得停嘅被動技
秋人入井中井果陣已經講得好清楚，可以重睇
罔象女系統呢個黑科技就係用佢做核心

當然，你可以一句話戲中無提及嘅野就全部都係9UP黎否定我

炒乜野車
最多話個結局唔係十分精彩
個發展都正正常常咁都接受唔到？

我見冇人討論

but 洞妹真係好撚正

預計變卡多可能仲多啲，正常發揮已經老懷安慰

腦交

咁平淡梗係無野，mut9都無解過

有咩係無解過?

局長點樣咁準咁控制殺人魔
john walker點解無樣
單挑點解搵飛鳥井同個女打 兩個都唔抽得
點解井中井單挑跳過左個女直接變左飛鳥井
點解井中井單挑話夢入面無感覺 但係飛鳥井話會痛醒
博士點死
百貴點解唔認得青蛙 明明同飛鳥井餅印

不如講下你覺得啲問題對個劇情重唔重要
關於博士同部機嘅事的確係作者寫多左又冇收番
對個故仔用井去破案又冇乜影響
要提博士可能補番個後記前傳之類可能仲合適

木記真係好慘

應該話無坐機入夢而死
就會好似d護士咁
有機會成世醒唔番

小春用手test開窿有冇脈搏 其他人唔知 但開窿似真死

上集有講到有強烈生存意志既人就算喺井入面死左都醒得番
開洞上集已經完左心願所以冇返

而家先知kaeru個名食字帰る同埋井中之蛙

有樣諗唔明就係點解七星想殺小春
但開孔擋左之後就放棄殺小春

殺左佢條仔，點會唔當佢仇人

之後急住見條仔，去送死

呢度有d奇怪者
七星 應該唔知開孔係佢條仔
都係中完講先知

唔警小春走左咩
由得佢地鳩up

頭10集神作

七星只係 重覆番第六話 小春 對佢做過既野.
向對方開槍, 有條仔跳出黎救人死左.

小春殺左佢條仔 7星咪殺返佢條仔(開洞)平衡返講到好白喎

其實睇唔明可以重睇一次就會清楚好多

近年準神作
好結尾唔一定要再反高潮既

小春

唔好咁黐線㕸

跳出果d自動當係條仔

頭身比例好奇怪

冇子彈 好似

因為支離破碎，中間有位斷咗

今日九點幾鐘坐270A返上水車上層最尾，我喺井入面見到你

春哥殺左自己隻兵, 原本想殺返春哥洩憤, 但洞哥幫擋, 仲好, 殺死1個對春哥黎講重要既男人, hurt春哥成世(就好似自己咁)

依套野係劇情搭救畫面嘅sample

只係值一滴眼淚

無錯
睇頭兩集嗰陣好唔慣呢種畫風
好似纖細版嘅歐美卡通

講劇情搭救畫面第一時間諗起美好世界

想講漫畫都好好睇

點樣精準控制殺人魔：佢只係揾人殺意的人引導佢哋係夢入面殺人，直到佢哋現實中都殺人
開洞唔聽佢講已經係一個例外，説明局長唔係直接控制到

JW點解冇樣：如果有樣，第一次見到已經知真身個故事點講落去如果你只係夢中見過一個人而現實冇見過，你潛意識可能只記得衣着，唔記得外貌哩啲details。

井中井跳過個女：偵探入井中井的時間點會係產生殺意行動之前，但前幾多係不定的。局長係坐係部機上面(幾分鐘前)，本堂町仲未比人捉走(幾個鐘前)，所以鳴瓢的時間點可以早於佢個女被殺。故事中好似冇講過飛鳥井幾時被單挑捉，所以實際上可能捉椋之前已經捉咗飛鳥井，所以到鳴瓢上門單挑唔知佢up乜就比人打死咗。

單挑話夢入面冇感覺：痛醒嗰個應該係剝面，單挑可能講緊追求實在的決鬥，所以對「夢中的死亡」冇感覺。

博士點死：唔重要，主要應該係用嚟防止解釋向觀眾罔象女原理同埋嫁禍百貴，有緣續篇可能解下，但唔解唔太大影響目前故事。

百貴點解唔認得佳愛琉：其實冇直接講過唔認得，反而最頭開洞事件之後東鄉同局長對話有一幕講百貴望住堆佳愛琉的相，可能百貴一早認得，但唔知倉入面邊個有可疑，所以自己私下查，到佢比人捉咗之後亦都揾到百貴調查飛鳥井的記錄。

好難明咩套野......
inception 再溝 PSYCHO-PASS
再加D腦補就得啦MAO同綾音 BB好正

局長點樣咁準咁控制殺人魔
當引導而唔係控制, 類似水鳩人啦((點解咁準 唔準就成個故事收皮, 設定啦

john walker點解無樣
潛意識依D野 你發夢都好難清析夢境啦

單挑點解搵飛鳥井同個女打 兩個都唔抽得
唔係話左個痴線殺人犯目標係抽得同唔抽得都有性趣去單挑囉, 而點解係個女 就梗係因為無巧不成書啦

點解井中井單挑跳過左個女直接變左飛鳥井
話數唔夠 要快手啦

點解井中井單挑話夢入面無感覺 但係飛鳥井話會痛醒
人地唔鍾意FF, 要現實

博士點死
同局長一齊研發部機.....整完就梗係滅口啦.....

百貴點解唔認得青蛙 明明同飛鳥井餅印
咁觀眾角度夠第一集局長同JW成個餅印咁啦, 無意思

1 星期一到日各一個，殺到七個收皮，引導得好準wo，而家我就係質疑緊佢點樣做咁好，實際上套野係無解過，犯案手法全部問號

2 夢中見過所以無印象咩樣=完全係觀眾腦補

3 現實飛鳥井係最後一個 可能捉椋之前已經捉咗飛鳥井=又係觀眾腦補
咁用合理性黎睇飛鳥井捉先但係打死椋先，你覺得合唔合理

4 呢個我都同意可能真係每個人唔同

5 契訶夫的槍
博士係失踪，而局長第一次殺人係自殺，百貴係被老屈。成套野個核心系統同幕後黑手突然掛左都唔重要，咁應該無咩野重要

6 係無講過認得亦都無講過唔認得，一樣百貴懷疑有鬼所以自己查又係腦補

其實 26 睇起黎係幾合理，但係套野入面係無經過名偵探把口講出黎，推理劇（？）入面只有經名偵探推出黎先可以作準=呢套野九成要觀眾腦補

全部野要靠觀眾自己推理

變左hello world

3 個點我都諗左好耐
純粹腦補唔打死飛鳥原因係因為
a)飛鳥係夢中都可以揼佢，可以無限發泄所以唔捨得打死
b）jw 指使單挑捉左飛鳥，遲啲交番飛鳥比自己作私人用途

不過諗唔通到底單挑捉男主個女到底係巧合定係jw指使，如果jw 指使:
即係jw要拉男主入局，但明明佢只係個普通刑警，點解係佢？

如果係巧合：
即係jw咁啱透過單挑捉個女發現男主係可塑之材，有能力迫自己，所以拉佢落水，男主能力又真係符合jw預計咁勁迫佢到盡頭，咁jw嘅預算能力都真係太屈

5 個點博士真係無解

最完美腦補係jw指使或搵第二個人殺博士，所以自己的確冇殺過人，動機可能係想獨占飛鳥能力

但唔明點解要用埋條屍屈百貴，百貴連接殺人犯設備所以屈佢係jw呢點已經夠，"殺博士"同"係jw "其實冇咩關係，搞到宜家博士條屍好多餘，唔講仲好

希望有劇場版得漫畫 好快冇晒人氣

飛鳥井好GFtable

有無人解釋到開洞被七星槍殺後同小春既對話？
點解話係開洞引渡佢搵到七星係殺人犯？
開洞既三個願望係咩？

push

係其他post見人介紹
唔係卡多級ge，鐵血/az級囉
個post仲咁多人護航
前面又講到套野幾重視細節位（打雷）
後面博士點死就話唔影響劇情唔洗講觀眾腦補啦
Jw比人拎左頂帽就挑釁到又唔算智力下降
頭十集真心正，睇埋結局只係勉強合格

點解情侶個集 女個呀媽死左 個男就為佢殺人？
點解有井中井？
點解沙漠井會有男主嘅腐屍？
Jw係為左捉殺人犯而利用飛鳥嘅超能力？
但最後其實只係佢享受嘅借刀殺人？

套戲嘅細節位同伏筆係唔錯
但係啲明顯嘅謎題就好多都冇解到

最唔明係條腐屍
明明係男主個井 點解會有自己條屍
仲有張相
點解
男洞係井又會記得自己係邊個
做咩講到成個井都係佢精心佈局
仲有點解得女洞先知道自己全名

套野算幾好睇 但睇到一頭霧水

好耐冇追番
呢套幾正

自己個井有自己都唔係咩問題，數田同七星都係井中有自己存在
有張相先正常，之前查案都會係井入面搵現實嘅野再去特定個犯
落雷井就係當時秋人最憤怒嘅時期，沙漠井就係過左幾年 連憤怒都無得淨嘅殘渣
落雷井嘅屍體都淨返排骨
之前同百貴傾都話無特別原因，只係覺得殺得到個攝影師就去殺

以下都係無明確講過嘅野，可以當腦補
井中井無解過
但睇返小春啲用字，應該係對應名偵探身份嘅人
如果小春個井比多幕係見到部機嘅話會更好

小春自己有特殊能力，見到啲爛晒碎晒嘅野 個腦有能力自動砌返做完整
因為咁 將名偵探殘缺嘅名砌返完整
開窿就當佢開窿無左嘅腦對應到部機封記憶嘅位

JW果度同你講嘅差唔多，但唔係享受借刀殺人，而係“所有野都受佢掌控”果種全能感(上帝情意結)

漫畫更新咗有冇人有睇

聖井戶既推理真係好勁
臨尾……

準備睇秋人暴走

究竟漫畫時間線係接住動畫定點